%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Donne l'écriture scientifique des nombres suivants :
\[\Eqalign{
A&=45\,000\kern5mm&B&=0,000\,073\kern5mm&
C&=47\,000\times10^3\kern5mm&D&=0,052\times10^{-4}\cr
}\]
\item Calcule et donne le résultat en écriture scientifique :
$E=15\times\left(10^7\right)^2\times3\times10^{-5}$
\item Calcule et donne le résultat sous la forme d'une fraction la
plus simple possible.
\[F=\frac{10^{-8}\times0,7\times10^{12}}{21\times10^3}\]
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \[\Eqalign{
      A&=45\,000\kern5mm&B&=0,000\,073\kern5mm&C&=47\,000\times10^3\kern5mm&D&=0,052\times10^{-4}\cr
      A&=4,5\times10^4&B&=7,3\times10^{-5}&C&=4,7\times10^7&D&=5,2\times10^{-6}\cr
    }\]
  \item
    \[\Eqalign{
      E&=15\times\left(10^7\right)^2\times3\times10^{-5}\cr
      E&=15\times3\times\left(10^7\right)^2\times10^{-5}\cr
      E&=45\times10^{14}\times10^{-5}\cr
      E&=45\times10^9\cr
      E&=4,5\times10^{10}\cr
    }\]
  \item
    \[\Eqalign{
      F&=\frac{10^{-8}\times0,7\times10^{12}}{21\times10^3}\cr
      F&=\frac{0,7\times10^4}{21\times10^3}\cr
      F&=\frac{0,7}{21}\times\frac{10^4}{10^3}
      F&=\frac1{30}\times10^1\cr
      F&=\frac{10}{30}=\frac13\cr
      }\]
\end{myenumerate}